+++
title = "专有名词对照表"
description = "以下介绍本文档中出现的专有名词、术语以及缩略语。"
weight = 11
alwaysopen = false
+++

以下介绍本文档中出现的专有名词、术语以及缩略语。

| 中文全称  | 英文全称  | 缩略语 |   说明   |
| ------- | -------- | ------ |  ------ |
|    管理视图  | -  | - |  管理视图主要面向平台管理员，可以管理项目，编排工具，分配项目，进行凭据管理等。  | 
|    业务视图  | -  | - |  在业务视图中，可以在项目下创建流水线，查看流水线的执行状况，进行业务开发等工作。 | 
| 流水线| Pipeline| - |  Pipeline 是一套 Jenkins 插件，他可以将持续交付的实现和实施集成到 Jenkins 中并自动化的表达了这样一种流程：将基于版本控制管理的软件，持续交付到您的用户手中。 |
| - | Jenkinsfile| - |  Jenkinsfile 用来定义 Pipeline 的一系列操作，该文件可以被放入项目的源代码控制库中。 |
| 工具链 | Tool Chain| - | 平台集成的 DevOps 工具的总称，包括代码仓库、制品仓库、代码质量分析等。 |
| - | Pull requests| PR | Pull requests 是 Bitbucket、GitHub 等代码仓库上方便开发者之间协作的功能。用户可以在集成提交的变更到正式项目前可以对变更进行代码评审、合并等相关操作。|
| - | Merge requests| MR | Merge requests 是 GitLab 上方便开发者之间协作的功能。用户可以在集成提交的变更到正式项目前可以对变更进行代码评审、合并等相关操作。|
| - | Git| - | 代码仓库的一种。是一个开源的分布式版本控制系统，可以有效、高速地处理从很小到非常大的项目版本管理。|
| - | subversion| SVN | 是一个开放源代码的版本控制系统，通过采用分支管理系统的高效管理，简而言之就是用于多个人共同开发同一个项目，实现共享资源，实现最终集中式的管理。|
|    项目  | Project	   | -  |   	平台的项目之间可以灵活的划分出独立且相互隔离的资源空间，每个项目都拥有独立的项目环境，能够代表企业中不同的子公司、部门或项目组。通过项目管理，能够轻松实现项目组之间的资源隔离、项目内的配额管理。    | 
|    命名空间  | Namespace  | -  |  Kubernetes 命名空间，在平台上是项目下相互隔离的更小的资源空间，也是用户实现作业生产的工作区间。一个项目下可以创建多个命名空间，可占用的资源配额总和不能超过项目配额。命名空间更细粒度的划分了资源配额的同时，还限制了命名空间下容器的大小（CPU、内存），有效的提升了资源利用率。   | 
|    计算组件/工作负载  | WorkLoad   | -  |  平台上构成应用的组件，是基于镜像创建的可以组合提供服务也可以独立运行的程序的统称。   | 
|    配置字典  | 	Configmap   | -  |  	Kubernetes 配置字典（Kubernetes ConfigMap）使用键值对保存配置数据，可以保存单个属性，也可以保存配置文件。使用配置，实现对容器化应用的配置管理，使配置与镜像内容分离，保持容器化应用的可移植性。   | 
|    保密字典 | Secret   |-  |   	Kubernetes Secret 用于在 Kubernetes 集群中储存保密的敏感信息或配置，例如：用户密码、OAuth 令牌、SSH 私钥、访问镜像仓库的认证信息等，建议优先使用保密字典（Kubernetes Secret）储存。  | 
|    持久卷声明  | PersistentVolumeClaim  | PVC |持久卷声明是封装了存储资源请求配置的 Kubernetes 资源，是命名空间相关资源。持久卷声明会根据请求参数配置（访问模式，存储大小等），自动匹配集群中合适的持久卷（PersistentVolume，PV）。   | 
|    持久卷  | PersistentVolume   | PV  |  持久卷是表示与集群中后端存储卷映射关系的 Kubernetes 资源，是集群相关资源，负责将实际的存储资源抽象化，成为集群的存储基础设施。   | 
|    存储类  | StorageClass   | - |  存储类是一种用于描述 Kubernetes 集群可用的存储资源“类别”的 Kubernetes 资源，是集群相关资源。   | 
